﻿Тестовая программа. Мониторинг температуры
==========================================
Для данного урока необходим датчик температуры. В нашем случае будем использовать датчик температуры ТПУ 0304/М2-Н фирмы ЭЛЕМЕР с заводской установкой НСХ Pt100 dt:(-50...150)℃ с внешним источником питания, канал AI_1 - пассивный.

.. figure:: img/plc_elemer.gif
    :width: 600
    :align: center

    *Подключение датчика температуры ТПУ 0304/М2-Н фирмы ЭЛЕМЕР к ПЛК*

Аналогично уроку по подключению датчика температурного канала (:ref:`AI. Подключение датчика температуры 4-20 мА. Преобразование в инженерные единицы с масштабированием`) напишем программу на языке FBD, а также программу архива на языке ST.

Аналогично подключим датчик температуры на аналоговый вход AI_1. В основной программе добавим функциональный блок STRUCT_REAL_TIME. Определим время цикла записи в архив как 1 минута. Добавим переменные *m_time* и *temperature*. Финальная версия основной программы *test_temp* представлена на рисунке ниже.

.. figure:: img/26.png
    :width: 600
    :align: center

    *Основная программа test_temp*

Также напишем простую программу *archive* на языке ST, с цикличной записью данных температруы в 1 минуту (m_time). Данные будут записываться в переменную *temperature_arc*.

.. figure:: img/27.png
    :width: 600
    :align: center

    *Программа archive*

.. figure:: img/29.png
    :width: 600
    :align: center

    *Ресурсы программ*
    
Компилируем и загружаем прошивку в ПЛК и открываем вкладку "Archieves". Данные температуры можно увидеть в графике.

.. figure:: img/28.png
    :width: 600
    :align: center

    *График изменения температуры*